[突發]黃郁文被判刑14年

前台南市議會議長黃郁文被控藉由「和順寮工程」等案收賄新台幣1億元，更一審時遭判刑14年。最高法院今天駁回黃郁文與檢察官的上訴，全案定讞。前台南市議員翁朝正、黃郁文機要秘書尤泰盛被控共同收賄，更一審分別判處7年、4年徒刑，最高法院今天也駁回上訴而定讞，並通知檢方針對黃郁文等人啟動防逃機制。

最高法院新聞稿指出，黃郁文、翁朝正均為台南市議會第14屆議員（任期自民國87年3月1日起至91年2月止），黃郁文並擔任該屆議長。

台南市政府86年間辦理預算金額達20億元的「和順寮工程」第1次招標，因故停止開標。87年間，林姓業者等人有意投標，找上熟識的黃郁文、翁朝正，希望黃、翁利用職權協助綁標。

黃郁文、翁朝正隨即利用議長或議員職務，可參加相關工程座談會，或參與工程相關簡報會議的機會，藉機結識、勾結本案工程設計監造公司負責人，為林姓業者等人量身訂作山土規範及取土範圍等標案限制。

林姓業者等人得標後，依約給付8000萬元賄款。91年間，黃郁文又利用「和順寮追加工程」，收賄2000萬元。

台灣高等法院台南分院更一審認為，黃郁文等人不法介入市府重大公共工程，攫取私人不法利益，依貪污治罪條例不違背職務收受賄賂罪，判處黃郁文14年徒刑、褫奪公權7年，沒收犯罪所得1億元，翁朝正判刑7年、褫奪公權4年，尤泰盛判刑4年、褫奪公權2年。

最高法院今天駁回上訴，全案定讞。

喔